《五大訴求》係咪應該update 一下?

最初版本嘅五大訴求面世已經超過一個月
好多要求，好似開始追唔上形勢
係咪係時候 review 一下啲字眼
等到個訴求更貼近香港人而家嘅抗爭目標

1.
撤回《逃犯條例》修訂案
＞ 不變

2.
收回對6月12日衝突的「暴動」定性
＞ 收回所有反送中衝突的「暴動」定性

3.
釋放被捕示威者並撤銷控罪
＞ 釋放並特赦所有衝突中被捕人士

呢一點有一個深層意義
因為藍絲/親共陣型，正係拎住「撤銷控罪」係遺反法治呢一點
更指被補人士真係有犯法
可以懲治佢地，就會令法治體系蕩然無存云云

加上近兩次警方冇批出不反對通知書
單係非法集結一條罪
如果義士被補一刻係有上裝嘅
已經好難打

更改五大訴求內容
用意係「承認被補者的確係有干犯法例」
但係基於需要維持社會安寧呢一個更大嘅任務之下
司法機構須要妥協，一次性特赦涉案人士

咁嘅一個理念轉變
個矛頭就轉咗響律政署身上：
你選擇嚴正執法，甚至係濫補，代價就係社會不穩
而且一次性的特赦
可以等佢「保持法治」呢一點上，唔會被攻略成「有法不依」呢個困境

4.
追究警方濫用武力及權力，成立獨立調查委員會徹查所有事件
＞ 成立獨立調查及檢控委員會，取締失效的監警會，刑事追究違返警例及法例的警員

政府已經透露緊風聲，因為呢個所謂獨立委員會
可以係一隻無牙老虎
加上研究完件事，好可能係一兩年後嘅事，根本就解決唔到巿民而家個訴求

而且根據往積
呢啲委員會次次「對事不對人」
即係次次都冇一個官員需要為佢地嘅過失而負上責任

所以，委員會嘅功能唔可以只係「調查」
更加需要制裁一班違規違法嘅警員，負番佢地應有嘅法律責任

加上，而家警方推果個被滲透嘅垃圾警監會嚟做擋箭牌
所以長遠而言，更加要用新嘅委員會去代替警監會呢個無力執法嘅監管組織

5. 重啟政改，實施雙普選
＞ 2020年內實施雙普選

訴求係要加上期限先有用
否則又話咨詢各界又乜又七
港共政府就會托辭社會未有共職
隨時到2047都唔會有普選

想睇巴打寫風水野

大部份認同，

第3點有啲爭議

元朗件事係政府用詞上面同樣係衝突，咁樣會唔會將抗爭同恐襲拉埋一齊，比人有位入?

push

如果變做：
「釋放並特赦所有反政府衝突中被捕人士」
咁得唔得？
因為元朗事件根本唔係反政府衝突
係純粹嘅恐襲

推

唔好用"反政府"字眼，唔夠中立

其他都幾好，支持

同意

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

agger PUSHHHHH

推 獨立調查委員會 太唔specific

你哋班黃絲唔好搞到我返唔到工！

831就嚟5年⋯⋯

真係要update 吓

2. 佢真係淨係612有講過係暴動

3. 改做「撤銷政治檢控」?

特赦照留案底喎

支持

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

改做「撤銷政治檢控」啦
包埋戴教授、梁天琦等人